疫下學習活動大減 多間學校逾六成全方位學習津貼未用

【Now新聞台】疫情下學生學習活動大減，現時中小學每年按規模獲發數十萬至百多萬不等的全方位學習津貼，部分學校上學年的津貼餘額超過六成。

這所學校為中三學生設計的人工智能課程，以往會讓學生設計發明品，將概念變成真，現時只能隔着電腦學編寫程式，一些與STEM相關的境外交流都因疫情無法成行。校方正研究調撥款項以其他方式支援課外學習。

樂善堂余近卿中學校長劉振鴻：「以往可能有些工作未做到，舉例這班學生學習人工智能後，過往資源不會讓他們做認證或向微軟申領證書等，沒有的，但現時既然有資源，我能否將資源調撥一下呢?計劃結束後有認證對他們將來職涯規劃有幫助。」

教育局19/20學年起推出的全方位學習津貼，公營中小學每年按規模發放，如開設24班，中學一年有約117萬，小學則有約76萬，鼓勵學生參與多元學習活動。

首年推出便遇上疫情，本台隨機翻查十間規模相若的學校上學年運用津貼的情況，多間學校用剩六至七成津貼，最多的，有九成未動用，歸納學校說法，原因都是學習活動大減，根據規定，餘額可保留一年，但本學年疫情仍未退。」

身兼津貼中學議會主席的劉振鴻認應善用津貼。

樂善堂余近卿中學校長劉振鴻：「不是因為有錢便用盡，不是這樣的，反而換個角度，疫情下我們如何變通，初步預計未來數個月都不能出境交流，反過來會考慮本地活動。例如迪士尼樂園的新城堡，我最近亦探索一下每個公主背後都有成長故事，都涉及核心價值，教育局亦提及同理心、守法等這些核心價值，又有沒有機會於初中階段帶學生到迪士尼學習呢?」

如何有效運用津貼達到全人發展目標，教育局指現時每月會安排一次分享，鼓勵學校集思廣益，亦會適時更新津貼運用指引。

班教畜真係好樣衰，有錢就要用盡有淨又唔想還

放心啦必定洗得晒，教畜尤其中小學奶共山寨王！！！

啲錢比咗我就係我㗎啦

我諗起之前有人問楊岳橋
「點解你要幫黃色經濟圈啊？
啲錢俾咗你就係你㗎啦？」
楊生第一個反應係：「吓」

完全唔一樣，學校收納稅人錢本來用唔晒就要還返比教育局但而家班教畜用唔晒就諗辦法用盡佢，驚下次唔撥錢比佢地，完全係本末倒置

我知唔同 只係你果句個勾起呢個記憶
其實用盡佢唔係問題
如果真係好似上面咁帶佢地去迪士尼真係好on9 （個人諗法）